%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-beamer}
\usepackage{2324-pablo-paternault}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-automatismes}
\usepackage{2324-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Signe}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle

  {
    \small
    \textbf{Capacité :}
    Déterminer le signe d'une expression du premier degré, d'une expression factorisée du second degré
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Dresser le tableau de signes de la fonction :
      \[f:x\mapsto 3x-2\]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $-2x-1$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Dresser le tableau de signes de la fonction :
          \[f:x\mapsto (x-2)(2x+3)\]
        \item Résoudre : \[(x-2)(2x+3)\geq0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $x+1$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau de signes.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
              {$x$ /1,
                $2x(5x-2)$ /1
              }
              {$-\infty$, $+\infty$}%
              \tkzTabLine{}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \item Résoudre : \[2x(5x-2)\leq0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $-x$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Dresser le tableau de signes de la fonction :
          \[f:x\mapsto -x(5x-1)\]
        \item Résoudre :
          \[-x(5x-1) \leq 0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $2x+1$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Dresser le tableau de signes de la fonction :
          \[f:x\mapsto (x-3)(2x+4)\]
        \item Résoudre :
          \[(x-3)(2x+4) \geq 0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $-7x-21$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau de signes.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
              {$x$ /1,
                $(2x-8)(3x+1)$ /1
              }
              {$-\infty$, $+\infty$}%
              \tkzTabLine{}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \item Résoudre :
          \[(2x-8)(3x+1) < 0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $-2x+13$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau de signes.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=5,espcl=3]
              {$x$ /1,
                $(-x+7)(2x+3)$ /1
              }
              {$-\infty$, $+\infty$}%
              \tkzTabLine{}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \item Résoudre :
          \[(-x+7)(2x+3)\leq0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Compléter le tableau de signes.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=4,espcl=3]
          {$x$ /1,
            $3x+18$ /1
          }
          {$-\infty$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item \begin{enumerate}
        \item Compléter le tableau de signes.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=5,espcl=3]
              {$x$ /1,
                $(2x+7)(x-1)$ /1
              }
              {$-\infty$, $+\infty$}%
              \tkzTabLine{}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \item Résoudre :
          \[(2x+7)(x-1) \geq0\]
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
